# プロジェクト

FastLabel では、アノテーションのプロジェクト単位でラベル付け方法の設定やジョブサイズなどを変更できます。

## ガイドライン

クリエイター向けにアノテーション方法のガイドラインを登録できます。

1. プロジェクトを開く
2. 左サイドメニューの「ガイドライン」をクリック
3. アノテーションガイドラインの PDF をアップロード

登録された PDF はアノテーション画面からも確認できます。

## 設定

### プロジェクト設定

プロジェクト設定では、プロジェクトに関する基本的な設定を更新できます。

![project-settings](images/project-settings.png ":size=600x350")

#### ステータス

プロジェクトステータスを「クローズ」にすると、クリエイターとレビュワーからプロジェクトが非表示になります。

### アノテーション設定

アノテーション設定では、アノテーションに関する設定を更新できます。

![annotation-settings](images/annotation-settings.png ":size=600x350")

#### ジョブサイズ

「ラベル付けを開始」するときの一度に作業するタスク数を設定できます。ジョブサイズで設定された数ごとに、ジョブ ID がふられます。

#### ラベル付け方法

プロジェクトごとに、ラベル付けの方法を変更できます。

- 1 個ずつ入力
- 連続して入力

> メタ情報の入力がないケースなどは、「連続して入力」を選択すると作業効率が上がります。
